【本土研究社】今日最大假新聞：民建聯支持用《收回土地條例》起公屋

唔該大家睇番清楚民建聯8月29日發表既土地政綱( )。佢係話：

(2)...政府應積極推動新發展區及公營房屋項目的規劃，並按《收回土地條例》賦予的權力，徵收發展所需的土地，加快土地供應。

然後再補充番話：

(4) 盡快公佈「土地共享先導計劃」詳情 [即公私合營與地產商合作] ，並主動規劃先導計劃的選址，再邀請業權人參與......若合適的土地無法透過公私合作落實，當局應引用《收回土地條例》收地自行發展。

即係咩? 佢唔係冇條件支持用《收回土地條例》，而係地產商囤積既農地係會先用「公私合營」拍著上，攪唔惦先建議會用徵地既方式。同佢走出黎大大聲走出黎登頭版廣告，話支持動用《收回土地條例》起公屋好唔同呀。

即係民建聯依家可以透過一個假新聞廣告民意又要拎，地產商又要益、政府條line又要跟，一箭三雕，只需要喺個傳媒輿論煲大自己係支持收地，唔講收地既前提係先幫地產商釋放囤積農地起豪宅，用唔到啲生態敏感地 (如南生圍)、小地主既地，先至會靠政府收。

講到自己咁大膽用土收，你估民建聯夠唔夠膽話「直接」用土收收哂發展商啲新界農地?

消息一出，今日個結果梗係地產股升到嘭嘭聲啦，又扮勇武講用公權力收地，其實又係向地產商跪低利益輸送，根本唔敢收地產商上1,000公頃新界農地土儲，分分鐘可以透過收地產商囤開啲地邊邊做公屋，隨便起路俾地產商釋放隔離既囤地起巨型豪宅，元朗橫洲綠化帶益新世界同粉嶺皇后山隔離益恆基就係例子。

所以證明左一樣野，就係現屆林鄭政府，或者呢個唔係向市民負責既政體，根本就已經俾地產商綁架著，未來話要解決房屋既深層次問題，就只可以扮做野而係冇辦法真正解決。
--

☕️【收地研究】改土歸流：下落不明的《收回土地條例》（文：黃肇鴻、陳劍青）- 20180615 明報觀點

💪 【揭破土地謊言好重要】月捐支持本研社土地研究工作

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

push

915

起公屋咪又係比150個住，輪撚到你哋班香港廢青咩

起公屋 普通香港人都沒資格申請

Push

612 721 811 831

幫地產商農地轉住宅，起基建
唔知民建聯買咗幾多地產股，地產商又捐咗幾多錢俾民建聯